# Главный репозиторий master (объединен с experience) #

# Первоначальная настройка Git: #

* $ `git config --global user.name "Artem Konyakov"`
* $ `git config --global user.email konyakov@yandex.ru`

## Репо, создание: ##

### Создаем общую папку для Git-проектов с именем GitProjects ###
* $ `mkdir ~/GitProjects`

### Создаем папку для личных Git-проектов с именем private ###
* $ `mkdir ~/GitProjects/private`

### Создаем первый Git-проект с именем developement ###
* $ `mkdir ~/GitProjects/private/developement`

### Переходим в проект developement ###
* `cd ~/GitProjects/private/developement`

### Создаем репо командой ###
* $ `git init`

### Проверяем статус ###
* $ `git status`

### Если локальный репо уже есть ###

* $ `git remote add origin https://konyakov@bitbucket.org/konyakov/developement.git`
* $ `git push`

Создаем или копируем файл(ы) в директорию проекта, затем добавляем их командой

* $ `git add filename.txt`

Сопоставить нового локального коммитера в удаленный репозиторий можно по [этой ссылке](https://bitbucket.org/konyakov/developement/admin/committers)


# Связываем локальный и удаленный репо, если локального репо еще нет #

Создаем новый репозиторий в [BitBucket](https://bitbucket.org/repo/create)

* Указываем Имя репозитория -> Developement
* Выбираем Тип репозитория -> Git
* Нажимаем создать репозиторий
* Заходим в [созданный репозиторий](https://bitbucket.org/konyakov/developement)
* Нажимаем: Клонировать
* Копируем команду: `git clone https://konyakov@bitbucket.org/konyakov/developement.git`
* Переходим в директорию: `cd ~/GitProjects/private`
* Клонируем удаленный проект: `git clone https://konyakov@bitbucket.org/konyakov/developement.git`
* Переходим в проект: `cd ./developement`

Также можно клонировать репозиторий с другим именем, такой командой:

* $ `git clone https://konyakov@bitbucket.org/konyakov/developement.git dev`
* $ `cd dev`
* $ `git status`
* $ `git remote add origin https://konyakov@bitbucket.org/konyakov/developement.git`
* $ `git remote -v`

Создаст репозиторий dev на основе developement.

### Команды для работы с удаленным репо ###

* `remote` - список удаленных репо
* `remote add` - добавить новый
* `clone` - создать локальную копию репо
* `push` - опубликовать изменения на удаленном репо
* `pull` - получить обновления из удаленного репо

$ `git status`

Создем в директории проекта developement файл index.php

$ `git status`

Не отслеживаются - `Untracked files`

* $ `git add index.php` - добавляем к коммиту файл index.php
* $ `git status`

Добавлен к коммиту - `Changes to be commited`

* $ `git commit -m` "Comment-description to this commit..."
* $ `git status`

Меняем что-нибудь в файле index.php

* $ `git status`

`Changes not staged for commit` Modified: index.php (Есть изменения в файле index.php)

Создаем директорию

* $ `mkdir css`
* $ `cd css`
* $ `touch style.css reset-min.css` - создаем таблицы стилей

Модифицируем CSS-код в таблицах стилей (через любимый текстовый редактор, например через Atom)

Добавляем файлы к коммиту

`git add index.php css/style.css css/reset-min.css`

НЕ рекомендуется добавлять сразу целые директории вот так: `git add css/`

$ `git status` - проверяем состояние

Если надо отменить добавления изменений к коммиту, вводим команду:

$ `git reset HEAD -- css/`

Отменить можно один файл, несколько файлов или папку

Если нужно отменить всё, воспользуйтесь командой `get reset`

Фиксируем изменения

* $ `git commit -m "I was make index.php file and some css files in css directory."`
* $ `git status`

Надо стараться делать коммит по каждому осмысленному изменению (например закрывая тот или иной вопрос или исправление той или иной ошибки в коде).

Просмотр истории:

* $ `git log` - избыточный вывод истории, с полным ID-коммита, автором, датой и описанием изменения
* $ `git log --oneline` - краткий вывод истории, с кратким ID-коммита (7 символов) и описанием изменения
* $ `git log --oneline --patch`

### Переименование - Удаление файлов ###

* $ `rm` - удалить файл в консоли
* $ `git rm` - удалить файл и зафиксировать удаление в текущий коммит
* $ `mv` - переименовать/переместить файл
* $ `git mv` - переименовать или переместить файл и зафиксировать удаление в текущий коммит

### Другие комманды ###

* $ `git diff --staged` - эта команда сравнивает ваши индексированные изменения с последним коммитом
* $ `git show  e7cb572` - просмотр информации по отдельному коммиту
* $ `git push` -- отправить изменения в удаленный репозиторий

### Добавляем возможность печатать на кириллице в консоли Git ###

Выбираем в настройках консоли MINGW64 во вкладке text локаль C и UTF-8

После этого кириллица отображается замечательно!

### Новые команды которые я узнал из второго урока Нетологии ###

$ `git checkout e7cb572` - перемещение в машине времени к коммиту e7cb572
$ `git checkout -b experience` - создание новой ветки с именем experience из коммита e7cb572, и автоматическое перемещение в новую ветку

Вышеуказанная строка `git checkout -b experience` по сути сокращение двух строк: `git branch experience` и `git checkout experience`. Минус подхода из двух строк в том, что после создания ветки, не просиходит автоматический вход в неё, и приходится второй командой входить, чтобы использовать её. Если этого не сделать, можно запутаться и вносить изменения не туда, куда хотелось-бы. Таким образом `git checkout -b experience` намного предпочтительнее нежели аналог из двух команд.

$ `git log --oneline --decorate -all --graph` -- в одну строку, из всех репозиториев, с указанием созданных веток (бранчей), в псевдографическом виде
где:
* $ `--oneline` - вывод в одну строку
* $ `--decorate` - вывод с уточнением, какие ветви были созданы из каких коммитов (без дополнительных ключей, выводит изменения в текущем репозитории)
* $ `--all` - вывод информации из всех репозиториев
* $ `--graph` - вывод информации в псевдографическом виде, где видна иерархия разветвления репозиториев проекта

$ `git checkout master` - перемещение к главной ветке проекта, к последнему (самому свежему) коммиту
$ `git status` - подробности информации о текущем репозитории (ветке)

### Оъединение тестового репозитория с главным ###

В один момент мы решили добавить тестовый функционал к нашему коду. Для этого мы находясь в ветке `master` создали новую ветку `git checkout -b experience` и автоматически зашли в неё. Соответственно все файлы проекта обновились и правя их, мы правим именно `experience` а не `master`. Добавив новый функционал мы захотели добавить его (влить) в главную ветку. Для этого мы должны сначала закоммитить все изменения в `experience`: `git add index.php` (перечисляем все файлы которые были изменены) и вводим: `git commit -m "Коммит новой функции перед слиянием с главной веткой master"`. Затем переместиться в ту ветку, в которую будем вливать, т.е. в `master`. Вводим: `git checkout master` и после этого выполняем команду: `git merge experience`. Если не возникло конфликтов, окей. Если конфликты возникли, то Git нам покажет файлы которые нужно просмотреть, чтобы отредактировать его таким образом, чтобы устранились коллизии в данных. Т.е. удаляем вместе с пометками  ненужное, формируя файл так, как хотелось бы видеть его в конечном виде. После этого выполняем 2 стандартные команды: `git add` и `git commit` к редактируемым файлам, затем выполняем слияние снова: `git merge experience`. В идеале мы должны получить вывод ''' Already up-to-date ''' - что означает успех слияния.

После успешного слияния мы просматриваем, что получилось:
`git log --oneline --all --decorate --graph` и видимо подробную информацию по ответвлениям и слияниям.


[Ссылка на тестовый репозиторий](https://bitbucket.org/konyakov/developement)
